const prefectureQuestions = [
  {
    question: '最も南にある都道府県は？',
    options: ['沖縄県', '鹿児島県', '高知県', '宮崎県'],
    answer: '沖縄県',
  },
  {
    question: '富士山がまたがる都道府県は？',
    options: ['山梨県と静岡県', '長野県と山梨県', '静岡県と長野県', '東京と山梨県'],
    answer: '山梨県と静岡県',
  },
  {
    question: '47都道府県の中で面積が最も広いのは？',
    options: ['北海道', '岩手県', '福島県', '新潟県'],
    answer: '北海道',
  },
  {
    question: 'うどんで有名な県は？',
    options: ['香川県', '福岡県', '広島県', '大阪府'],
    answer: '香川県',
  },
  {
    question: '「青森県」といえば？',
    options: ['りんご', 'ぶどう', 'さくらんぼ', '桃'],
    answer: 'りんご',
  },
  {
    question: '「ねぶた祭り」が有名なのは？',
    options: ['青森県', '秋田県', '岩手県', '山形県'],
    answer: '青森県',
  },
  {
    question: '金閣寺がある都道府県は？',
    options: ['京都府', '奈良県', '滋賀県', '兵庫県'],
    answer: '京都府',
  },
  {
    question: '日本の首都がある都道府県は？',
    options: ['東京都', '大阪府', '神奈川県', '埼玉県'],
    answer: '東京都',
  },
  {
    question: '日本の中で唯一「都」がつくのは？',
    options: ['東京都', '京都府', '大阪府', '北海道'],
    answer: '東京都',
  },
  {
    question: '中部地方にあるのは？',
    options: ['長野県', '岡山県', '群馬県', '熊本県'],
    answer: '長野県',
  },
];

export {prefectureQuestions};